又係時候提提各 IT 狗, agent secondment 工, 不屌也罷

IT 狗經常預到o既問題

垃圾agent 專用所謂既法律嚇人 根本你民事小額 個官都係幫僱員多

邊間agent 開佢名

發夢見到係邊間？

開名啦

secondment真係比狗做
有啲乜benefit都無，得7日AL,真係連基本做人既尊嚴都無埋

不過總有啲仆街又蠢又奴隸心重，做壞晒個市場

香港IT已經抬頭
唔好再認係狗做低個市好唔好?

開名？

樓主好波

咁既閪公司，開名吧！

開名

抬頭?

開名啦邊間SI邊間agent

btw,之前都試過,但個agent無咁傻豬去搵小額

真心請教，點為知Agent secondment?

我 feel 到佢真心覺得自己會贏，因為之前有人賠過同有公司代個員工賠過比佢

大判經 agent 出糧再賣落去個客到
有 d 好似 A 記請 pern 員工賣人頭咪 secondment
有 d 仆街 d 嘅公司就經 agent 請你，實際上你只係間 agent 嘅員工，
同間 SI 冇關係，不過個客可能以為你係間 SI 嘅員工
IT 界最多呢 D 閪野

前世林過雲，今世IT人

告返佢轉頭追討損失

係咪係側仔返架份工?

證明香港傻鳩多的是

Freshgrade lm

Secondment 不嬲係最最最低賤既工, 兩面公司都唔當你係自己人

老勞係合約條文上就真係幫你唔到既
因為真係唔係僱傭條例既野

另外因為最終判決係睇個官點判
同埋當中既野外人未必知 (例如你咁轉左過去有冇令任何人有捐失等等)
所以其實法律意見都未必可以好中肯咁答到你

再講返前D
簽合約你係情我願
大家都同意左件事
其中有人違反左, 另一方當然有權追討

而家結果出左黎係咁
樓主你當然可以大大聲屌對家啦 (個官都判左係對方無理)
但如果對方又拎得出黎一D證明佢係有損失既
咁個情況可能係對你不利

事實上呢D野都係好CASE BY CASE
冇得一概而論

其實，佢淨係出糧比我，我走咗會對有咩損失先，
退一百步黎講，我只係一個員工，我走咗你有損失關我撚事咩。

而家好似唔係你離職既問題
係你離職之後去左果間公司
呢件事先係違反合約

我唔知你舊公司同你新公司之間有冇咩文件簽左
例如你舊公司安排你去果度做野
咁你舊公司同你新公司之間其實有相關既服務交易既
而而家你離開舊公司直接加入新公司
你新公司可能因此每月比少一筆錢而享用緊所謂"一樣"既服務
而你舊公司因此出現既"捐失"
就係呢個合約條文出現既原因囉

我自己都有接觸過呢類CASE
不過我地係會直接同舊公司傾買斷呢個人咁囉
你呢件事成個出發點好似係你自己個人決定就咁離開再加入
其實你自己真係要承擔晒個RISK
正常應該係叫你地兩間公司傾好 正正式式轉移
而有關費用就佢地兩間公司自己處理

1999 希望你明我講乜

樓主提及:「離職要 1 個月通知 + 賠 1 個月」
我只諗起 info tech，
仲要冇AL冇SL

係
離職一個月通知可以
離職一個月通知＋賠錢就完全唔make sense
但離職要2個月通知，你想走，佢格硬夾你1個月後走＋賠多一個月代通知金，就無問題

secondment 工可以無試用期
that is 你返左一日工，想走，已經可以要求你一個月通知

有錯請指正

冇錯
因為通知期係雙向
你覺得長通知期好難搞同時佢炒你既話你都係受緊呢個保障

而家好似唔係你離職既問題
係你離職之後去左果間公司
呢件事先係違反合約

我唔知你舊公司同你新公司之間有冇咩文件簽左
例如你舊公司安排你去果度做野
咁你舊公司同你新公司之間其實有相關既服務交易既
而而家你離開舊公司直接加入新公司
你新公司可能因此每月比少一筆錢而享用緊所謂"一樣"既服務
而你舊公司因此出現既"捐失"
就係呢個合約條文出現既原因囉

我自己都有接觸過呢類CASE
不過我地係會直接同舊公司傾買斷呢個人咁囉
你呢件事成個出發點好似係你自己個人決定就咁離開再加入
其實你自己真係要承擔晒個RISK
正常應該係叫你地兩間公司傾好 正正式式轉移
而有關費用就佢地兩間公司自己處理

1999 希望你明我講乜[/quote]

唔會, 因為係 d agent 唔想你走,
繼續比佢剝削, 2 個月通知你冇野蝕,
因為果兩個月你都有糧出,
1+1 就係想加大你轉工成本,
降低你轉工意慾, 同埋如果佢炒你係唔會比兩個月通知期你.

冇錯呀, 我都睇過排 d 勞工法倒,
見埋勞工主任(唔係 counter 果 d 阿姐),
只要係之前雙方 agree 好o既通知期,
係唔使比代通知金.

不過正如之前所講, d 無良 agent 太過閪,
佢會唔出糧玩你, 唔比工作證明你, 嚇你話你簽o左約,
其實大部份人都會賠當息事寧人, 包括我在內,
如果唔係個 agent 噤大咬要我賠 9 皮比佢, 我都賠o左一個月糧啦.

唔出糧點都犯法既
因為法例係講明
要出左糧先再問返個同事拎返錢

至於工作證明
呢樣野就真係冇法例規定
有冇就真係你地之間既事
我自己就覺得真係冇既
其實你拎返份CONTRACT 再拎埋D糧單其實都好夠力證明你係果度做過

我諗係十幾年前剛剛grad
就入去PCCW Powerbase做NOC
入面大部份係agency
大家做同一樣野，人工可以5xxx - 12xxx
你話食水幾深

唔係應該根據人工再俾返啲佣agent嘅咩？

咁我又唔清楚啦
我果時就揾9000
有幾個同一間agency就勁低人工

成日都唔明依d 位基本上係perm , 但點都要經 agent, 究竟有乜著數
經agent 又唔會平d , d 人做野又一係一樣, 要炒都係噤炒, 點解要比錢人賺

搏炒就得